台灣正式鎖國開始，防範武漢肺炎

武漢肺炎／外籍人士入境禁令生效前夕 桃機檢疫站現人潮
最新更新：2020/03/18 22:57

（中央社記者吳睿騏桃園機場18日電）中央流行疫情指揮中心今天宣布，19日起，除限制非本國籍人士入境，所有入境者都需居家檢疫14天。也因為居家檢疫對象增加，讓桃園國際機場的檢疫站前大排長龍。

國境單位表示，根據桃園機場的預報，18日的入境人數約有9000多人，但是隨著中央流行疫情指揮中心將從19日起限制非本國籍人士入境，是否會引發旅客利用防疫宣告生效前的緩衝期來台，有待移民署最後的統計後才能確定。

國境單位指出，隨著防疫宣告不斷的調整，以及旅遊警示國家的增加，需要進行自主健康管理或居家檢疫的入境旅客人數持續增加，也造成近日桃園機場，只要有2班以上的入境航班旅客下機，就會出現大排長龍，等候檢疫官審核入境健康聲明暨居家檢疫通知書的現象。

國境單位表示，衛福部疾病管制署也增派人力協助審核，並引導入境旅客透過手機掃描QR code使用電子申報系統，但今天一度出現電子申報系統反應遲緩現象，旅客只好再改以紙本手寫申報，也延緩檢疫時間，花費約2、3個小時才能消化排隊旅客。

國境單位指出，19日起將限制非本國籍人士入境，而根據外交部的作業細節，外籍旅客搭乘的班機，啟程地起飛時間為台北時間19日零時前，若抵達台灣前曾在第三國轉機過境者，仍然可以入境。因此在19日清晨抵達的航班，還是有部分外籍旅客可入境台灣。（編輯：謝雅竹）1090318

中研院長與歐盟視訊 研商抗武漢肺炎合作面向
最新更新：2020/03/19 07:30

歐洲經貿辦事處處長高哲夫（右2）18日發布推特表示，歐盟與中研院同心協力，共同研發最先進的武漢肺炎快篩和疫苗。（

（中央社記者吳欣紜台北18日電）台美將合作對抗武漢肺炎，歐盟也與中研院合作開發快篩疫苗。中研院說，中研院院長廖俊智今天下午與歐盟相關單位視訊會議，就台歐如何在快篩、疫苗等合作面向討論。

外交部長吳釗燮及美國在台協會（AIT）處長酈英傑（Brent Christensen）今天上午共同署名的台美聯合防疫夥伴關係聲明，宣布合作抗疫，項目包括快篩檢驗試劑的研發、疫苗的研究與生產、藥品的研究與生產等。

不只是美國，歐洲經貿辦事處處長高哲夫（Filip Grzegorzewski）傍晚也發布推特表示，歐盟與中研院同心協力，共同研發最先進的武漢肺炎快篩和疫苗。

中研院深夜透過臉書貼文指出，廖俊智今天下午與高哲夫會面，以及與多名歐盟官員代表同步視訊會議，共商力抗武漢肺炎（COVID-19，2019年冠狀病毒疾病）的策略與防疫機制。

廖俊智指出，此次邀集歐盟相關單位視訊會議，就台歐如何在快篩、疫苗等合作面向討論，當中除了分享台灣目前的研究成果，也討論未來如何在歐盟國家內應用；歐盟也對台灣目前防疫的成果表示肯定，未來將與中研院合作致力開發快篩和疫苗。

高哲夫也發布推特表示，有15分鐘的快篩之後，將可以擊敗2019冠狀病毒。

中研院表示，下午會面現場與會人員包括高哲夫、中研院研究員林宜玲、胡哲銘、謝世良、楊安綏、陳建彰、外交部歐洲司、疾管署等；另參與視訊會議則包括歐盟衛生總署、歐盟災害防救及人道救援總署、歐盟研究暨創新總署、歐盟疾管署等。（編輯：楊昭彥）1090319

封到8月31日

中央流行疫情指揮中心宣布，自臺灣時間3月19日零時起，限制所有非本國籍人士入境，事前申請核准者才予放行，且入境後需進行14天居家檢疫。

台灣一堆外國玩完返黎要醫，之後仲有台商包機。
醫療壓力問題，封得無錯。
而且中港澳更加要封

目前沒有時間管台商
要先解決歐美返台國人

台灣人都屌緊，
中國病毒發源地 果時一早封係做得好好，
之後香港未爆已經封香港澳門已經攪笑，
台灣政府話自己提前佈處，但日歐美爆，
月頭已經有人提佢要封，
好多台灣名嘴(佢地興名嘴文化)，
都提政府話佢地遲早係防疫缺口，
但遲遲唔肯升警示，美國前日仲係2級。

這是支那聯合報

請問依個係講緊外國人定只係港澳呢？謝謝🙏

一樣入唔到啦
你自己去移民處個fb睇update

呆灣佬不嬲崇洋媚外